[理性討論] 你地覺得一份project咁樣計contribution好唔好

邊間(大學?)唔講

introduction: 2分 (ppt) + 2分(Present)
簡一個系統(TPS)介紹: 3分(ppt) + 3分(Present)
用Access來處理上面個系統: 6分(ppt) + 6分(Present)
Organization: 4分(ppt) + 2分(Present)
Reference: 2分

之後Presentation又會有分計
佢地響完成個ppt之後就會有contribution既評分(以100%為滿分)
咁我朋友就係比人分派左去做Introduction
而我朋友被佢teammate比左 7% contribution
原因就好似係佢地D teammate既其他part有唔識做，但係我朋友就做完自己part就無睇group了

然後我朋友既男朋友就同佢既teammate交涉下，覺得就算無同佢地諗點整，當淨係計自己做個part個分 都應該值4/30分 即係13.3333...%

好啦，傾好左啦，佢地再計過
內容如下:
Let me teach you a simple math A simple calculation
After reconsidering . We decided to re calculate the work distribution percentage
Especially for me and my group mates
Now we divided the percentage into 2parts
One is for the work by yourself
Which contains one over six
Another part is your participation in the group
Which also contains one over six
So as a SIMPLE MATH
Let me show you step by step
Step one : the counting weight of the two parts are 50 percent each
So each part is one over six times one hundred percent and then times fifty percent
So after the SIMPLE calculation
We will have the following answers which are 8.3 percent by taking one decimal place
Respectively
So we are having the new work distribution as follow :

1. 我朋友: 8.3 percent plus zero = 8.3 percent
2. C同學 : 8.3 plus 8.3 percent = 16.6 percent
3. M同學: 8.3 plus 8.3 percent = 16.6 percent
4. J同學: 8.3 plus 8.3 percent = 16.6 percent
5. A同學 : 8.3 plus 8.3 percent = 16.6 percent
6. B同學: 8.3 plus 8.3 percent = 16.6 percent
And seems we have 8.7 percent left
We decided to put it on C同學’s working distribution as she contributed the most including the TPS and the database

So we are having the new work distribution as follow :

1. Yan: 8.3 percent plus zero = 8.3 percent
2. Cathy : 8.3 plus 17percent= 25.3 percent
3. Miffy: 8.3 plus 8.3 percent = 16.6 percent
4. Jack : 8.3 plus 8.3 percent = 16.6 percent
5. Jimmy : 8.3 plus 8.3 percent = 16.6 percent
6. Jacky : 8.3 plus 8.3 percent = 16.6 percent

Is that clear ?
Does anyone need me to teach you some simple maths calculation ?
This decision is based on our serious reconsideration
Even we have submitted the project , we think we should still change the work distribution

So if no one need me to teach the simple maths calculation
I think it’s time to say good night la

內容大約就係 佢地將個contribution咁計 : ppt分+參與分 然後話我朋友0參與 淨係自己做自己個份 所以要扣下佢D contribution.
我即刻又唔明佢地D logic 而家我朋友按分工做左佢應做個一part ，而個一part分配既人手得一個人。咁何來的參與呢?
再跟住，佢地其他人既part 分左超過一個人去做 而做database既人唔識做，搵埋人地TPS個part D人來做
Database人覺得人地TPS幫左佢地好多，咁唔應該係由Database既人比番contribution TPS既人呢? 點解要扣我朋友既貢獻，佢切切實實係為左佢地而做左一part架喎。

而家佢地仲好似贏家咁響個group度慶祝

tldfr

Jimmy 同你有仇？

是但啦屌

ok

點解搵人幫手個個唔比番個grade人???

啲groupmate都幾陰濕㗎喎
講明分工 事後俾個低啲分嘅你

com2001 含大

哇欠左人情你攞人地d分還，咁我爭人錢咪可以攞佢d錢嚟還？

內容摘要:
樓主俾人叫咗去負責introduction
之後其他人唔識做自己嗰part
佢想搵人幫手 得樓主唔幫
結果俾人哋扣contribution分

Agger

禾含萬歲

contribution 齊齊平分咪算lo 攪咁多托咩
比分個阿sir又咪係鳩比

大學

on撚鳩 而家要搵人幫 仲唔諗住比番分人， 仲要扣人地分去滿足佢欲望

建議你朋友cap低啲對話 send比丫sir同放上secret
比人睇下原來揾人幫手既叫有contribution 自己完成自己個part既叫無contribution仲要比人攞自己啲分派比人

我含萬歲
含管仔啲logic一舉超越八大

我含萬歲

都係架屌

On99 ，咁一開始就唔洗分工啦，分咩姐

係架屌你 人地仲識得計比重添架

就話本身諗住低調傾好左咪算 係要搞咁多野

我含萬歲!

好! 含大人logic

點會做自己野一半分，幫人一半分
7:3都嫌多啦
同埋要搵人幫嘅人，有咩資格攞足分? 扣返一半出嚟再同我講simple maths
Jimmy真係完美示範咗閪人係點嘅樣

原來揾人幫手既叫有contribution 自己完成自己個part既叫無contribution仲要比人攞自己啲分派比人

唔止Jimmy架 仲有其他同學主使的
6個人一組 而家係5個人哈1個人

放上來都係想大家比番個公道

屌佢仲SIMPLE MATH串到

唔識做，要搵人幫，反而有得拎埋contribution分
on99

公道係prof.先俾到嘅
你放得上嚟就係想公審佢
所以仲唔post果5條友上嚟？

屌你老味慷他人之慨

你想連登仔點比公道
搵呀SIR啦

又擺私怨上連登

睇下大家點睇嗎 點知係咪我朋友性格有問題 定係佢地價值觀有問題?

同阿sir講好過啦

先將呢條link share係whatsapp group
然後叫你個friend 留低句
I don’t agree the new distributions and I have reported this case to professor(唔知你地係咪叫professor啦). Thanks.

人地做好多野架

Btw 讀it讀到連起個db都要求救 死得啦

好似佢地讀BBA來

計數個個係咪女人黎
完全feel 到陣臭閪味

LOL 原來有contribution得計
埋大freerider表示
好彩埋大啲course好少搞呢啲濕鳩嘢

jimmy想溝cathy?

die fat jai

識Jimmy?

太長加睇唔撚明(中文)
負評上一頁

咁無野喇 我呢啲it狗死番出去dup code

含大人計數5**

你啲組員好撚戇鳩下
根本係度圍威喂

其實係 所以先搞到我地要幫佢出聲

Intro呢啲垃圾野唔洗幾個鐘乜都搞掂，俾8%你都算係咁啦，自己做咁少野仲唔識扮幫下手提升下存在感，係咪未做過gp project呀

仔來的 性格就唔知啦 btw好似姓曾

grad未

工都返緊啦屌

橙 做社畜了

做Intro好撚辛苦你wo

原來慷他人之慨係值得支持既 原來做project要人幫手個D唔用自己分支持人地而要借人地分敬人 抵你讀死一世含大

出現啦 teammate

又係喎 點解問人幫手個啲都可以拎足分?
如果咁想表揚個位咁幫得手嘅人
點解唔直接喺自己身上拎啲分出嚟送俾佢?

唔辛苦 只係一開始你咁分人地咪咁做囉
分完又嫌人做得少 你宜家讀緊幼稚園？

正常logic

係呀 人地好撚辛苦架

Hi teammate

辛苦在要對住班身體成熟心智未成熟既groupmates

傻撚咗？自己揀做intro就話人哋分俾你做？樓主面皮有幾厚？🤣

Introduction(1ppl) 咁都唔叫分？

Com2001 jimmy ?
會唔會係郭x銘
平時唔上堂 堂堂逼人幫佢簽
原來仲會恰鳩女仔

見到連登咁多禾含仔, 老夫都感覺到好欣慰

咁簡左 咪做左 又係你地分尼一個部出嚟
而家又怪人唔跨部工作
你地on撚9?

慷唔慷慨，intro都唔值多過10%分
其餘啲分佢哋點分關你撚事咩
不過佢哋扣分又做多左嘅，直接講你唔值咪算囉

你條盲毛係唔係唔識計數?
4分intro 30分滿分 點樣無10%呀
返去讀小學啦大學生

做intro得兩個slides. Database大家屌左成10幾廿個鐘你有冇幫過手？淨係做intro就想同大家平分？你冇撚嘢呀？憑乜柒要人地俾埋啲分你？

暈撚左 而家D隊友出嚟護主啦 小心比狗咬

Intro唔值多過10%分你一早講丫嘛
分人個下要咁打:
1. Intro (1ppl) -10%
2. Xx2ppl) - 36%
3. Zzzzz(3ppl) - 54%

事主們出現了

最近咁多禾含大事件既

你覺得人地做得少 唔值依個分 咪開聲叫佢幫手做1part囉
佢唔做 你咪光明正大屌柒佢 扣鳩佢分
本身咁樣分又話人做得少 仲要圍爐恰鳩人
含大仔

佢地唔撚講 而家人地按佢地分工做完野 一句唔中意就要搬一搬龍門先
含大logic萬歲

仲出哂來護主添 Email佢就send左架啦

唔係好明 自己分完要人揀
人哋揀完又嫌intro少嘢做 咁點解當初要咁分呢

憑佢做左大家分配好要做既野囉
是常識吧？

唔同意咁分一開始講丫嘛 唔好玩馬後炮咁幼稚啦

人地含大人既logic 我地D凡人真係唔會明

引人中伏

都係架 而家咪中左伏 比人扣分 想安安分分做下功課都唔得架

屌你地老母自己返whatsapp嘈啦 咪撚浪費網絡資源啦

護主狗發惡 cap 圖仲特登唔遮人
可以入多條無故洩漏他人個人資料罪

你地都幾可恥

另外一題 一個group project既db你地要成group人屌10幾廿個鐘 真係唔好講出黎 比人笑架

支持樓主但樓主都po咗個Jimmy出嚟啦

樓主鬼撚知3條友都做唔掂1 part咩
仲要玩馬後炮咁肉酸

恆大班傻閪差唔多啦...

自己分工唔勻就應該一早叫人幫手參與下其他part 宜家事後先黎翻舊賬玩針對

樓主叫你個fd唔好再理佢地啦 同完prof. 講佢地排擠佢 加埋個個jimmy搵人幫簽啦

噉分得就預設咗每人工作量大概一樣

人地揀完做完就屈人地做得少

仲simple math

樓主係遮薄左姐 但上面條友係專登
睇個官信邊個

佢地reply 我真係睇漏..... 想理性討論下

原來有名 不過都支持樓主

誰是誰非一眼睇哂啦

啲隊友重走哂出嚟講自己有幾辛苦，自己分工on9搞到成team少條友做野就屌返人

笑撚死
你想做少啲 咪揀intro先囉
宜家事主唔係第1個衝出嚟揀intro先
見2、3個人答咗都未有人揀intro
先見到佢揀intro
人地揀完啦 你地又唔撚鋸 又覺得佢做得少野過你地
你地嚟搞笑？幫係人情 唔幫係道理
你地自己揀自己個part做 覺得好撚多
人地唔幫就人地好撚賤
咩道理嚟？

係呀 我朋友因為做野忙 好多秒回 但都會睇睇 簡完做完又會比人屌

班護主狗仲出嚟自取其辱

跟本成班就好似爭住俾錢但其實唔想俾嘅虛偽撚咁

6143 2931 Jimmy得罪左樓主

分好左做完覺得自己蝕底左就走去扣人地分 仲話人地冇幫手 明明係一人負責一part 點解要幫埋啲唔識做既人手

你地組都幾on9將intro單獨分做1part，然後成班餓狗搶屎簡哂啲多野做既個part黎做，人地冇得簡先簡intro，最後都要比你拎走人地既distribution 分

條jimmy好明顯想溝女

走啦屌哂你地老母，關連登咩事

姐係本身有條友注定會低分
竟然有咁既計, 果然係含大

班友覺得自己做得辛苦，唔份氣咪眼紅你個FD，明明自己分工分得on9，又唔講清楚件事，事後先嚟耍手段，道理上點都講唔過真係，班友剩係識自己圍爐屌 含啦

想屌西就直接出聲啦 得咁少智力仲哂埋啲冇謂地方

mola mola
搞臭自己個朵
性學科點A+

如果有cover page 佢地係咪都會單獨分做1 part

含大事, 天下事

讀u果陣做project 不嬲都唔理三七廿一平分contribution
呢啲野其實邊有得計架

一開波傾好左點分 最後交出黎啲唔係太過份就算架啦

扣jimmy啲分比條女

61432931

扣你50分

Table of content 1part
Conclusion 1 part
Summary 1part

點解啲人覺得做gp pj
要人奉旨幫自己
你地好地地 唔cap人上嚟 都仲唔會咁嬲
啊但係 你地都幾好笑
仲可以咁大條道理cap翻事主上嚟
仲以為自己好有道理 咁樣就有人撐你地？
啲觀念錯撚哂
樓主叫你個朋友唔好驚
哩啲垃圾真係咪撚放過佢
喺到大條道理 巴屎閉

Too long didn’t read

收到!

含大學士 no.1 !

諗諗下 如果報埋去蘋果 professor又會唔會將某啲組員扣分呢
宜家有部分組員玩緊bullying喎
都幾可大可小 一個唔覺意攪到事主有情緒病個啲
恒大個朵都幾手尾長

Contribution不嬲teammate正正常常都就咁平均除開架啦
圍威喂搞埋啲小動作又乜柒simple math唔覺得好肉酸咩
唔怪得恒大成日被人笑
對比起其他u成間小學咁
喺連登嘈又遮啲唔遮啲 唔知做乜撚

真係唔知點解 香港特別多呢d濕鳩係度搞埋d小動作
仲要係男黎 陰公

啲人笑鳩含大真係無撚有錯架
唔關間學校事啲學生個撚個弱智咁仲升乜鳩大學啊
讀返含中算啦

屌 仆街
可以幻想到佢沾沾自喜個樣

要點做 我個位朋友尋晚為左尼件事喊 又訓唔到 又怕再爛grade搵唔到工

你地人多時就圍威喂 宜家先發現原來自己先係小眾就戴帽
真係得啖笑

佢地係串鳩事主男朋友 佢男朋友嬲住咁同佢地teammate講
4分除30分 = 13.33% 咁撚簡單

推上熱門
各位記者朋友你好

入得恒大都唔方勁啦
仲話要教人數

：Cathy 你做咗好多野 個分你應得 唔好咁謙
男人老狗 學埋哂啲死八婆喺到圍威喂
想溝女都唔洗靠踩人上位啩

Jimmy Jimmy Jimmy! 我攞個5**都唔夠佢來

狗公現形

恆大精算師

麻撚煩,計埋哂啲婆乸數,一就平分,一就直接port有人freeride,你估tutor睇完之後真係拎計數機將你個分計到小數點後一個位咩

樓主唔係retake完dse好高分咩 點解仲要讀恆大

喂屌 有無人識

唔係我呀
我洗閪讀恆大咩

contribution 佔幾多%？
叫佢唔好喊啦
用contribution 分去認撚清班仆街都抵嘅
雖然好同情你朋友
但樓主你都唔好再打 尼 啦

正路就間間u都係咁玩既
可能含大真係唔同玩法呢

你又乜水啊？分身未轉ac？好撚亂

對唔住 嚟嚟嚟嚟嚟嚟嚟嚟

少少野都做唔掂要靠個女人carry
切撚左條賓周佢啦你

你的朋友唔是你咩？分身狗含撚啦又幫朋友又戴頭盔又剩 屌你老母去打lf2啦

屌 1999
利申: 八大

講真個句
一般嚟講 自己計嘅contribution
真係唔太重要
主要都係睇你份野嘅內容姐
事主唔洗咁擔心

真係唔同玩法 仲覺得自己大條道理個下好野呀嗎

老實講真係未見過人咁樣計contribution
為佐r多d分就計到咁盡 有咩意思?

唔係架 佢同我講 有幾多contribution 就分番幾多分架

含大．唯我獨尊．與別不同

好似好威 比佢響含大考個A呀 超牛趕劍啦

jimmy哥想食cathy唔洗你教

下邊九大? 公開大學都計左呀?

下個sem take SEX1001

sd email 俾professor 之外
睇下有冇得當面同個professor 再講下成件事
不過有9成機會 佢會叫你地成組當面傾
睇下可唔可以圍內傾掂數

明早繼續!

希望可以啦

一開始分工就有問題啦
但其實你個朋友都有d問題既
首先依一科主要係講TPS同database
樓主朋友係個project度做都無做過依2樣野
咁洗鬼你做依份project咩
科科都有intro做啦
同埋intro剩係上網搵company background
快快手15分鐘都做得完啦
聽樓主既意思database個part有人問點做
但樓主個朋友忙返工 多數齋睇唔覆個group
其他groupmates無自己生活 老馮覆嫁?
你同得人地一個group 你地個分都係共同擁有既
你唔覆下人幫下人 但就想同人同分
你個心過意得去咩?

其實成件事好on9
D group mates 係咪未戒奶
小家到呢 真賤格
乜撚嘢simple math 明明係自己做唔掂
收皮啦

但係佢按照人地已有分工 而個分工又唔係佢訂 仲要唔係佢搶第一part做
但係人地而家唔識做 仲要本身fd底

咪做鍵盤戰士 當面傾啦屌

咁都應該tag佢或者單獨wts佢，問佢搞掂intro未，搞掂既話可唔可以幫手一齊做下面個幾part ，而唔係臨尾先抽反起個分工，格梗拎人work distribution

本身傾唔掂先咁姐

This is HSU

咁佢一開始就唔應該咁分工啦，on99
又冇叫番樓主個朋友做其他part，每個人做自己果part好正常

老細掟左啲tasks出黎
成個部門分曬豬肉 點知有幾個人唔知原來自己個tasks咁難既
結果就想同老細講 將做易個啲tasks既人既糧分出黎
比幫左呢幾個唔識做既廢材既「好」人
合理嗎？

絕不合理

其實份功課唔係individual assignment
樓主都識講係group project
咁憑咩做完自己個part就可以消失先?
唔識既話唔係o係個group度討論完
再真係無idea/唔識先去問professor
Group project個分係共同擁有
你唔幫下手討論下/唸下點做
但又可以同人地同分
你自己都覺得無問題?

仲有樓上有人post左張圖仲有part1同3簡
你個朋友都唔係最尾簡都唔叫搶?
佢唔可以簡做第3part嘅?

唔好啦咁 理性啲 事實係佢跟足班人嘅要求 做乜就做乜 比人反轉豬肚

其實大家team work有咩所謂 大家能力有所不同
你講到明唔做野最好 最怕有人搞破壞
其實 gp project最好係有個盡責既帶頭跟晒所有野
又諗橋 research 準備功夫做得足 要黎說服組員
組員只負責配合輔助 成件事效果就good 但做死個大佬

試過以前讀pt degree
咁岩分到個阿叔係project manager
由一開頭準備 都成本書咁厚既資料
組員做落又融洽又落力
最後又高分 贏晒

睇嚟你係其中一個組員啦
首先睇番樓上whatsapp screenshot分工唔係佢分
佢冇第一時間爭最簡單嗰個intro嚟做架喎
已經同你講嘅主要係咩database無關
其實佢做完自己嗰part就收工都好合理
好似你所講佢要返工
而其他部分有其他組員做
調番轉點解佢要devote extra time去幫手？
佢做嗰part細
但佢都有佢應得嘅contribution
你地憑乜嘢扣鳩佢？
唔好講到好似佢freeride喎
你上面講嗰d理由
咩嘢其他人冇生活咩、咩嘢唔覆group
完全係感情用事去恰鳩佢喎

咁要睇你點睇group project喇
我以前做group project 只有係界題個下同rehersal個下會成group坐埋一齊
分完豬肉就各有各做 最後會有個人將啲野合埋一齊
有人唔識做既就自己死掂佢或者去請求老師/高人
當然都會問下teamates 但唔會話個teamate唔理鳩你就扣人contribution咁幼稚

你做得個intro d垃圾嘢就檢討下，比我就唔出聲

收皮先ok?

大家都想靚grade 宜家你搞爛人地個grade
人地最多咪一齊爛grade
一個人換五個人 無損失喎

含大仔好心就唔好懶係野打英文啦
睇見都覺得尷尬

啱呀，支持樓主

你都on99
照你咁講做database果3條友應該低分過樓主朋友
或者唔應該有分
因為database係cathy做既
3條含大仔做唔掂1舊野
反而樓主朋友1個人做掂舊intro

咁你抵死wo，咁多人一齊做你唔出現，唔恰鳩你對唔住老母老豆啦

你d死毒撚真係痴線

所以宜家佢地咪比人恰鳩番 好公平

contribution咁重要嫁咩
如果唔係嚴重到有free rider,冇交到lecturer都冇追返啦

盲既都可以上連登

講真 無理由下下問老師
到時老師又會問翻你 你d groupmate無幫你手咩
同埋如果樓主個朋友係咁緊張個分阿
人地係gp問野你就答下人啦
一陣人地唔識做錯左咪又係低分

樓上有人話樓主個朋友忙 但可以tag佢叫佢覆
讀得U都18歲啦下話
你覺得個project緊要就唔該你覆下啦
況且樓主仲係話個朋友係有睇但唔覆

咁小事就咪放上黎啦
有咩唔滿意樓主你咪send email講囉
你有紀錄我相信professor都唔會淨係聽佢地把口嘅
不過成件事兩邊都有問題兩邊都on9

個Intro加個cite加埋content好未，最多6版仲要唔洗用腦做，比盡一個鐘乜都做完。

咁就想分15%樓主係咪chok親個頭

句句子表示得唔好姐
我既意思係點解人地求救
你無幫下其他人手/一齊討論
但你都覺得自己可以同人地同分?
始終個project個主題應該都係database同TPS
Intro.都只係輔助嫁炸喎

咁不如del左佢唔做啦 好唔好

4/30=13.33% 唔撚識計數？

問老師有咩問題？
老師就係要解惑
如果上堂有教 啲人唔識：死番去揾notes死掂佢/問人，大家都唔識就問老師
上堂無教：問老師意見係好正常

同埋起一個db 真係唔使成group人去屌十幾廿個鐘
你識得google: access build database 已經成堆教學 最多加埋個use case (pos, login system...)
你英文差睇唔明就自己google translate啦

讀得大學 唔識第一步唔係問人 係問google先啱

含大仔唔識用google

屌，樓主不如直接開名post佢相出嚟啦，咁撚戇鳩嘅人真係第一次見，本身已經夠仆街，仲要大條道理同埋開事主電話，呢啲人唔教訓下佢唔識死，9成9啲戇鳩MK仔 ，一於玩大佢啦

Post 佢出嚟好咩

話唔定佢d groupmate真係唔識用google呢
咁樓主個朋友覆下人地話去google點search都好掛
好過已讀不回囉
人地都無話佢做左個part唔比分佢
只係唔比討論個part姐
Group project都唔討論唔通等到individual assignment先討論咩?

唔好

Between 上面好似提過佢個名

睇唔到一開始佢哋幾惡咩？仲要開你朋友電話號碼喎，咁都忍？認真唔玩大佢哋根本就唔care，可能返到學校排斥你朋友都唔出奇，呢啲仆街唔出佢樣比人屌到佢做過街老鼠根本就冇意思

假設五個人都唔識 咁事主唔識既可能性都好高

有提但係其他人邊度識佢

含大掛

一於開相啦

另外 guide line都話明intro有 4/30
咁佢啲groupmate無幫過手做intro
事主就絕對有權攞呢13.333%+ 分organization個分

佢啲groupmate對個distributions有不滿請直接揾professor詳談

其實都幾on9
中小學學生比老師恐嚇記過缺點小過大過就驚冇大學收你
大學就個個緊張gpa 驚冇公司收你

actually, who cares?

利申已grad 2年, gpa 冇3, 月入五萬

咁樣搞同小學生真係冇咩分別
其實班人醜唔醜
不過算啦
20歲都冇既後生好多都係咁

Jimmy咁撚on9 一世冇出頭

最撚僧D人自己廢又去主導個project
跟住成組爛grade

含大仔英文又差 邏輯又錯滿

錯亂

屌你咁都講得出你究竟知唔知自己講緊咩
明明分part果時大家agree咁分 無人出聲話覺得有問題
咁總有人會分到去做Intro 未必係樓主
唔通到時分到intro果位做完自己果part 到最後分contribution 比d 19 groupmate 即係你呢d壞撚左腦果d 話佢果part易做而扣佢contribution ?
屌你呢d咁既思維第時你出黎做野做你同事喊3聲

好肉酸 jimmy

樓主唔好開相呀 條友慫恿到咁明顯就收皮先啦
你一開相就轉風向㗎啦
而班人都會大條道理po你個朋友嘅相 唔好畀佢大到
讀得bba都會知邊個係jimmy仔
大家讀嘅ge唔同自然好快就會散開 唔需要開相都知條撚屌係邊個
我相信佢喺學校日子都唔會好過
反而你開咗相佢哋就會同學校講 麻煩嘅只會係你朋友
大家一人叫一個pizza畀jimmy仔食仲好過開相

個少少分都要咁樣計來計去 仲要SIMPLE MATHS以為自己好型
人地唔幫你就扣人分 小器到呢
仲好意思話自己係大學生喎含大仔

含大仔淨係識交配就夠啦 邊洗做project

所以話大學要做埋啲乜鳩group project麻撚柒煩
一定有樓主同佢班groupmate啲咁既on9仔搞出禍

不愧為九大恒星

恒大係咪on9
group project 點用numerical method計每人工作量

首先 我覺得分contribution分已經好on9
成班人為左幾分係到wear爛塊面
同埋單大家係到爭嗰一毫二子有咩分別
不嬲做pj都分晒part之後100%除人數

第二 participation in grp真心尻 仲要計一半分
Contribution 唔係計workload架咩 分好晒part就各自潛水做架啦
如果唔係咁計法 明明識做晒 無野問咁又計人無participation

講真明做你個朋友 你係grp講無用 成班弱智圍威喂傾好晒
要嘈就同prof講
不過成件事真係好小學雞 睇到都想派膠

邊個天才諗到可以俾intro 1個人做而嗰個人做完intro就咩都唔洗做
分工果個retake啦俾多個機會佢學下分工

自己決定可以咁分又一要埋怨事主做得少

諗下自己老母係咪吸左毒先至生到你個弱智仔出黎啦

做project intro不嬲慣例係搵人當額外係咁意做左佢
最多佢本身做果part可以做少d/partner做多d

屌你老母分1part intro 1個人
我都想做你groupmate
瘋狂做intro

不嬲intro得閒想做就做左佢，唔會特別分

突發 佢地而家改左
我朋友 13.3333%
佢地 17.8%

點解仲多過平分 100/6 = 16.67

自
痴撚線仲係少左
直接email prof啦.

係呀 點都要扣架 人地係唔中意你就要扣架啦

準備email 佢一唔同意

你朋友應得分最少：
Intro (4) + organization (4+2)/6 + reference 2/6 = 17.7777%
Tps個兩個：
6/2 + organ + reference = 14.4444% each
Access個三個：
12/3 + organ + reference = 17.77777% each
叫你個fd除此以外既offer都唔好accept

佢地要分比做db既自己係做access個幾個扣

搵人幫個啲而家唔洗多謝人喇？

樓主無錯

做唔掂要其他人幫果d反而唔洗扣

樓主唔好俾佢地過呀 要企硬

係咪得我一個唔明咩叫reference一齊做，正常唔係你搵完資料已經會落埋reference架咩

先補充定比班話無幫過手無contribution既人睇:
Organization係指有無跟個分工做好應該做既野
事主個case就係佢有無做好intro（4/6）, reference（2/6）同出去present（2/6）自己做既野
有做齊佢就值呢1.3333
呢個係professor賦予既權利 其他人有意見可於事後同professor反映叫佢調整
唔係你地一班人自己作個standard出黎就可以亂改
如果你地要事主將個1.1111%分出黎 應該係啲groupmate好聲好氣同佢要求
Otherwise...otherwise咪攬抄囉 一個拉五個 有著數啦

啱呀 但個問題在於你地一開始咁分 無人出聲話覺得有問題
如果你一開始就咁樣覺得intro係得閒想做就做埋佢既
咁你應該一開始就提出 再分多次part/工
就唔係事後做完晒Project先黎扣人contribution
你試想想如果樓主搶左做其他part, 最後一定有人被分到intro果part
咁被分到做intro果個有做到自己果part 只係對比其他人果part比較省時容易 但佢實質佢有做到佢被分到果part需要做既野 佢需唔需要被扣contribution呢?
成熟少少咁睇 你咪當你得著既唔係淨係得分數, 你從中學到野, 相反樓主就蝕左喇

分咁撚多野咁計較
又唔係有人明顯freerider

Jimmy哥 ig 話
Quality without results is pointless Results without quality is boring
J左

lf2

有jimmy ig?

本身見咁長廢事睇
但睇睇下留言都忍唔住睇晒佢
屌你老母叫人分工 寫明intro(1ppl)
人地簡左Intro又做完佢應做既野就話人地貢獻低
如果係咁一早講明做Intro果個得8.3%呀嘛
含大仔真係 仲係度全英文
SIMPLE MATHS

樓主分到intro個刻就應該即刻問有冇其他嘢做啦
做part廢嘅仲要咁串唔出現，抵比人排。

我3年大學都係搵班大陸佬一組，佢地獲獲兩人做六人份，做緊個時我地成班local都知自己廢，出現同唔出現係冇分別，但點都會出現，做下樣比下面都要啦

讀到大學基本做人都唔識，又唔撚係有料，呢d唔係有性格，係on9

你扯開到做人既野黎講做乜柒姐
而家人地講緊佢做左自己果part 拎返屬於自己既分
樓上有人已經計左 樓主朋友應得17.8%

一組六個人，做第四個揀都叫搶

痴撚線
又唔係你地有人揀左intro之後樓豬格硬搶黎做
咁樣都叫做搶
同埋個Jimmy 隔撚住mon都覺得呢條友一定真人好衰格
simple maths

本身分工分得on9 點會intro係一part

Short撚左，做個intro加cite最高？咪弱智啦

而家谷project，小數服從多數就梗架啦。做得個intro仲咁唔知醜係到死lur

Short唔short見人見智啦
本來啲人唔玩野 肯平分就一定無人會話做intro要攞特別高分
但既然有人玩「公平」 咁我只係用番professor把尺黎度番每人應得分
你可以話professor咁分配啲分short撚左
但事主要求跟番guideline攞番自己應得既分係完全合乎個遊戲玩法
所以對我黎講short既係連咁簡單既規則都唔跟 一味係度話咩contribution值唔值呢個分既人
根本去到宜家呢個位就係跟番個rule黎玩就一定啱既 你都要駁
同犯左法既人話個法律唔make sense一樣
唔make sense咪要求定法律既人去改個法律
你係度嘈都改變唔到跟法律做野既人既權利 就算佢既仆街

小數服從多數係潛規則黎既姐
跟guideline做人同計分先係面個規則
唔好咁大個人都唔識呢啲咁簡單既道理好嗎？

含大仔

人地醒目選少野做嗰part 就唔抵得人

我之前面對freeride好隊員都係咁，不過我係整左個格仔表係appendix，邊個有做邊part打個剔，最後佢即刻開始做再幫自己剔格

班人學野啦 知道通知要tag人啦 跌落地都要拿咋沙

垃圾厹Jimmy
今晚提佢柯尿先

佢今晚要食飯架 唔知佢想食乜呢

可惜樓主有仔 之後搞9樓主

咁而家咪5條友一齊做鳩樓主囉
上嚟取暖都唔好咁柒呀

你咪繼續，我就唔信樓主唔比個5條友人煮死
我係個5條友入面其中一個，我都想盡辦法煮死樓主，做個intro夠膽死係到廢話連篇

宜家事主有比人成功做鳩？
有人想做鳩你好閒姐
次次遇到仆街做鳩你都要怪自己咁你都好唔得閒

明明事主係啱個邊 只係有班腦未發育完既人做鳩事主
事主講野梗係可以理直氣壯

當然 呢個世界好多人唔識據理力爭
所以先會令到有部份人認為自己人多蝦人少都係人地唔啱
自己廢做得辛苦就係無野做又唔幫佢既人錯 要人地「補償」番自己既「損失」

好彩今次事主個朋友識幫佢放上連登
唔係又可能有一單悲劇發生

其實我唔care d組員有冇做野

陣間比d垃圾英文我重寫仲嘔血

冇做過野但正常既人 我照寫佢地100％
如果串77就0％冇情講 （只係試過一次咁大把）

一向carry組員仲會拎A range

你都繼續加油 反正你地搞大最後你地都會係蝕底個邊
因為跟番個rule黎講事主係完全無錯 只係有五個人係度「搞事」
唔好咁天真以為你想煮死人就一定可以成功
人在做 天在看呀年輕人

睇你d口吻就覺得有中學雞味

佢中學
我諗你應該幼稚園左右

仲話煮死人 你地以為自己邊個

其實你係咪咁耐都未明個問題係邊？到底係太蠢定點？

班人話到時present完會留底同呀prof. 講番清楚件事
如果到時佢地加鹽加醋咁講 我又入唔到去傾埋一份 佢地5個圍我朋友一個 我有啲擔心

佢講嘅野係感性個方面嘅諗法 雖然真係會吸仇恨
但係 事實證明道理係響我地呢一邊 個啲咩潛規則放唔到上大枱

個5條友而家都仲打緊唔知咩算盤 又話要放學同prof交待番清楚 可能打算5個圍死一個人

圍乜鳩 而家清朝呀？人多就得？
講道理嫁大佬
Prof處理得唔好 port埋佢都得呀 驚閪

私自去搵prof 比佢啲teammate 啲comment 佢睇

做得compute既professor
相信啲邏輯會正常啲既
如果你想你個fd係比人圍個陣輕鬆面對
其實可以整定啲懶人包 再以point form列舉番佢係做呢個group project所受到既欺凌問題
當然如果可以配番適當既caption + comment既話就更加容易比人吸收啦
而且做得it 上連登/高登是常識吧
比埋條link佢 最好將呢個po入面啲隊友加以標籤處理
等你地professor睇完佢啲teamate想煮死人呢種心態後我相信佢會自有結論點處理

通常叫得Jimmy 都係肥毒撚

咁你想點姐
分part又係你地自己話分既
之後怪人唔做其它part? Logic?

教你做人好似害你咁 連登真係多痴線佬
做group project做完自己個part唔係唔出現嘅理由嚟，做得個intro都唔出現比人做好正常

其實你比人做係抵架，最好做鳩死你呢d仆街
個5條友記住唔好夾定晒嚟老屈樓主呀

如果選擇用謊言黎做事主既話
記得夾得天衣無縫啲
諗埋點解釋whatsapp group既對話同連登既留言先好
因為學術上既misconduct/dishonesties都好似罰幾重
不過唔知恒大點樣啦 可能會當無野發生啦

嘩 聽你講完 真係驚咗一驚

其實分分鐘個prof懶理
建議事主唔好怨鬼纏身咁搵prof講
上黎人生攻擊下，集體寄信俾學校之類仲有效
好似以前有個poly護理都係咁俾人煮死

咁耐都未有相
Jimmy係毒撚冇朋友果啲人？？

佢都唔撚上堂 邊度有圖

而家prof. 要求番我朋友將連登啲post同圖 del走
感覺prof都偏幫佢地

而家佢真係去要求番我朋友去del野呀 我真係笑左

Post埋個prof

好撚暈呀 點解乜都咁唔正常

搞大佢啦屌 做乜撚野

睇埋個教授點搞先 因為佢直接就指控我朋友係出post既人 所以都覺得佢有欠公正

佢提都無提到人地都公開左佢嘅電話號碼同真實姓名

Professor可能係怕影響校譽個啲所以咁要求
Del係無問題 問題係要你professor講番會點處理個問題先
你朋友收貨咪白紙黑字同錄音作記錄然後del po

要比佢知一日未比到個solution 個po一日都唔會del

問題係連登係del唔到架喎

垃圾學校d prof都零舍垃圾

Contribution求奇平分咪算
係咪咁得閒冇野搵野搞
都on99

又話del唔到就hide人名 咁佢地要爆名個班人呢？

揀得intro就預咗低分㗎啦 你自己雖然係揀咗intro
但係有冇幫過其他人手呢 其實咩叫gp pj？就係要合作完成㗎啦

一陣嗰professor 問起你朋友關於嘅gp pj d嘢
你朋友係唔係除咗intro之外乜都唔知 乜都答唔到
即係你朋友對份gp pj咩都唔清楚？都大嗰啦 做完一份gp pj 咩都學唔到 做咗最簡單嗰part仲好意思話人地？你朋友揀最簡單嗰part嗰陣有冇諗過貢獻啊？
仲好意思做完intro唔覆gp？

你要明白 雖然份gp pj 你只係揀咗 intro
但係professor 係根據成份比分
咁你見到其他part需要幫忙係唔係要主動啊？揀咗最簡單嗰part 都可以幫手做其他部份嘅
呢d 係好基本嘅嘢黎

如果個個好似你咁 見到隊友唔掂都唔幫手
咁成嗰pj就收皮啦 呢個係一份pj 係要合作
唔係咁大個人都要教啊嘛？屌你老母抵你讀恆大

屌你老母你要公審咪審囉
唔好話比我聽你唔小心刪漏咗人地個電話呀
淨係做intro覺得自己好威?
識唔撚識咩叫一分耕耘 一分收獲?
你自己做幾多野 咪有返幾多回報
仲有依家為咗個contribution就屌
professor有冇話一定受佢地講 俾硬低分你先?
作為一個team 唔撚幫手咪仲好意思屌 抵你讀含大啦垃圾

追完post發現樓主都幾可憐 開幾個分ac係到圍爐
做完個intro就想要高分 你係蠢過豬閪定點

撞到你依種人做groupmate真係三生有幸
Carry完你 仲要比你放上child登 抵你讀含大

On9 小學生大作戰

無錯 On9仔 做完果Part 唔睇Messages

懶醒揀introduction做都算 又唔識刷下存在感 係個group到覆下機都唔識 睇樓主覆機啲語氣 真人應該無乜朋友

樓上果幾條柒碌收嗲啦 打手味出哂黎啦

咁撚不滿就做果陣時講 唔係做完先黎馬後炮搞小動作

你地因住搞到人地唔開心自殘跳樓呀 到時你班撚樣就大撚鑊

Lf2
留名睇進展

邊個prof咁唔用腦呀？依家係事主俾人人多蝦人少wo
post出黎啦，無腦prof 係要俾人教育下
上面d打手返入你老母個閪到啦，自己定左規矩又唔撚守，返大陸做黨員啦

你都收皮啦
你唔係覺得呢種人講咗就會幫手呀?
Group project一早就講自己淨係做intro
仲有人地打咗咁多whatsapp 佢一句都冇覆過
姐係代表佢本身都冇諗住幫手啦
如果為咗contribution就自殘 咁就食得屎啦
要高分 唔撚識比多d心機落去份project?

點解唔會

就係你呢種on9思想 唔滿意又唔撚講 然後又assume人地係講左都唔會做 事後先發爛炸

你唔撚滿意嘅咪做果陣出聲囉 啞嫁？

定以為人地係你肚入面條蟲？要估到你地覺得佢做得少野 然後自己主動要求爭加工作？

好呀而家煩著自己 自作孽 抵死

present 得個8percent 仲好意思玩呢d小動作
係我就 當餵狗啦
on9過小學雞

我朋友都唔知佢想點 澄清番 等佢澄清番先

咪係 淨係識上child登發爛渣
仲要唔識尊重人地私穩 on9

點解要刷呀 你傻左？ 乜撚野叫分工 原來有人唔識唔理佢就抵死 咁我朋友又唔識做咁點呀 係咪又嫌佢廢扣一扣先呀 做左本份就要屌 同埋呀 introduction佔成4分 4/30 = 13.333333333% 夠膽死比7% 究竟有幾唔要臉先敢比尼個分呀？ 唔該你地啦 打手都諗下有無道理啦 一早想人度度都幫手做呀 就出聲啦 唔好未叫就假設人地唔會做 咁樣我假設你地有心做鳩佢得唔得呀 柒頭

仲有呀 做database個個呀 你唔識做呀 搵人幫你做呀 即係變相人地幫你做埋呀
知唔知道即係乜呀 即係你乜撚都無做過呀
人地都起碼做左個intro呀 你係0呀

下次叫我朋友醒水啦 搵一part勁難嘅 然後大大聲響group講唔識做 搵人做完 就煮死做intro個個
今日我地都學到野啦

原來恆大學生係咁無Logic 幫忙當老奉 有咩資格同我地八大齊名？

係架 人地好撚醒架 搵埋一班人出嚟 合理化自己啲野

哈 咁上面開張圖出嚟個個點計？

開分身自己撐自己
水泥大軍全面進場

人地比左幾錢你入嚟打手呀？

講完啲說話你自己面唔面紅

用分身都用得醒啲 開post有record架 禁一禁就知你係同一個人啦 可憐 無人撐就自己幫自己推post

咁我係咪樓主分身？

唔撐樓主就係打手 我都係走先 「兩位」中大仔惡到

無 有人未換acc就推post姐 大大大力水手

下次換ac先推呀 大大大力水手

無貨啦？ 無理據啦 繼續嚟啦 睇下有無人支持下你

On99 事主多frd唔得架？

算啦 又唔係大學project

樓主(個朋友)比人裝彈弓
今次當唔好彩, 以後帶眼識人啦

喂 比啲聲氣啦 恆大人得尼啲貨仔咋？ 捉人地分ac好大聲呀
人地講野就比理據 你就做埋哂啲偷偷摸摸野

我係咪樓主分身呀🙈

係呀 裝完彈弓大大聲架 話人地唔啱架 捉分身大師呀

多重影分身！

大聲啲啦 鎚仔 你去撚左邊呀

人地又冇話唔幫手，你又唔叫人幫手，又假設人地唔幫，咩事 之後比人7%contribution 人地果part都值13.333333%啦

人地可能無乜呢 我同你地講呀
公道自在人心 你地唔好做埋哂啲小動作

我今天是作為一個FM跟你們講的。你們連登仔千萬要注意啊，不要「見著風，是得雨」啊。我感覺你們連登仔還要學習一個，你們非常熟悉公平這一套的 value（價值）。你們畢竟還 too young（太年輕），明白我的意思吧。我告訴你們我是身經百戰了，見得多了！啊，含大的哪一個學系我去過？師兄他們——你……你們要知道，含管的烏大龜，那比你們不知道高到哪裏去了。啊，我跟他談笑風生！所以說連登仔啊，要……還是要提高自己的知識水平！懂我的意思啊！你們有一個好，全世界跑到什麼地方，你們比其他的廢青毒撚啊，跑得還快。但是呢，問來問去的問題啊，都 too simple（太膚淺），啊，sometimes naïve!（有時很幼稚！）計contribution也要按照基本法的。

利申：(含大生)冇條件支持五人組打壓樓主既伸冤行動

lm
樓主加油

5個15% 1個25% 咪算9數lor

咁我系咪樓主分身啊

咁我係咪樓主分身呀

做打手專業少少la

再分身！

唔得架 佢地要計小數點架 小數點呢？

讀一次 香港恒生大學！

其實少少分，洗乜搞咁多野
屌 講真 讀書係勁嘅都唔care嗰十幾二十個percent啦

係呀 平分左佢咪算囉 係要攪埋哂啲小動作 計哂小數點咁 想吸引邊個注意呀？

計數個條臭鳩叫乜名
含大仔仲以為自己好勁 笑撚咗
Simple maths

含大

好想話「大學生仲搞私怨做咩柒」
但係我發覺唔清楚果間係唔係大學黎
Sorry走先

痴撚線 用分蛋糕既時間去做project 依家已經做撚完啦 細分仲去到小數點後

你係咪弱撚智

too long don't read
Jimmy 屌到西未

笑撚死
樓主講得啱喎，嗰個搵人幫手嘅乜都無做過，應該比晒佢啲分Cathy， 咁咪最公平，最simple math

家下投票咩on9
你咁講不如4個人每人分25% 再report 另外兩條友freeride 丫笨

唔回應 再要求書面陳述

多謝你支持

媽呀原來影分身識係真 原來我只係樓主分身

用時間計 我真係第一次聽
廢柴做野要多d 時間
叻人做野快快手手搞掂
咁代唔代表叻人嘅contribution 比廢柴少

我覺得真係好痴線 加陣返工咩

其實事主都要心理準備個垃圾prof唔會公道處理架啦，都唔好諗搞上學系學院會有咩成果，見過大把prof懶理既嘴臉
佢地係覺得分組分工依d野你地自己搞掂佢，唔會想理
又要人分組projects又唔想認真公道計分

不如下次一人揼一份差唔多quality 嘅

然後再將自已個part 抽出嚟 合做一份交上去啦 咁樣最公平啦屌

既然一開始已經同意咗咁分工
即係大家應該有差唔多嘅workload啦
如果覺得workload 唔公平 點解唔一早提出

咁既然有差唔多嘅workload, 咁係咪應該平分contribution先
冇理由做完份project 之後馬後炮話人做得少wor

我就覺得萬事起頭難啦 冇個好嘅intro 根本prof 都廢事聽
所以樓主朋友99% contribution 好唔好呀

intro做得好，可以幫同學了解黎緊既present節奏同脈絡，仲有個好既第一印象幫同學專心

如果多過五個人同意
咁嗰五位少數族裔麻煩服從多數啦

搵多4個人同意 咁樓主班groupmate 就要服從多數

好

仲差3個人

然後又俾人屈係分身
反正都係俾人屈分多100個出黎大多數通過

利申 非恆大
係點票嘅 兩登規矩 證件+白紙蓋個人資料+user name 又有咩所謂呢

btw, 擷取 #67 Hi你花生夾心餅 post 出嚟個幅圖嘅組員
算唔算間接導致樓主朋友資料洩漏呢

請問 恆大 有沒有 學生紀律委員會

証據?
我淨係見到有組員cap group 內圖間接令樓主朋友個人資料洩露
嗰一位groupmate 係咪應該要負翻d 責任呢

多數人暴政

都係呀 人地係咁架啦

唔知有無喎

絕對支持一個好嘅intro 值 99% contribution

支持!

本身追咗成個post ，見呢件事咁on9，又含大仔嘢，連留個言都唔想。
但樓上有d打手實在太串，所以留名支持樓主朋友。
分，一點都不能少

剩翻1%俾其他人會唔會多得濟呢

屌你啦 一開波分工果個人問O唔OK 你自己都答OK
又無人反對 分完工做完就係做完 理應平分返六份
佢幫你係人情 唔幫係道理
你第時出黎做野就會明
而家樓主唔幫你 你就扣人分絕對唔係因為佢無做到佢應該要做既野
係你擺到明因為佢果part易做 唔撚gur 集體杯9佢扣佢分 我就無野好講啦 無乜野好討論

最搞笑係俾人幫嗰個都唔洗扣contribution
樓主班groupmate 簡直係數學界嘅人才啦
唔讀PhD 再去教翻班大學生simple maths真係浪費哂

當豪俾狗

其實數學界有好多問題未解決㗎
求下樓主朋友班groupmate 轉去讀數學造福人群
推動人類文明發展啦

加油啊
數學界未來棟樑

攰啦 聽日再留意下件事先 早抖咁多位

早抖

我都唔明班仆街咁撚串，咁都仲可以唔俾人起底 ，以前如果做錯野仲上黎咁撚串，一定俾人玩撚到開post道歉

廢事搞到佢地咁唔開心啦

好想俾恒大數王Jimmy哥教數學

個prof咁樣睇黎都係幫人多嗰邊，所以班人先敢上黎串，為左個分唔好搞d咩起底嗰啲野住，都係等出左分唔滿意再諗。

樓主唔起得佢地底

有無其他恆大同學起

含大世界第一學府，三大仔都想入

含大宇宙第一學府，MIT,哈佛仔都想入

請槍=misconduct
即刻0分冇面俾架wor
拎呢個出黎好過咩contribution啦

學下點計contribution

總之人人都share一樣分先啱數
想比高分D阿Cathy咪扣自己果D比佢
有咩理由扣intro果個人

intro果個做好左自己本份反而低分左？
唔識做果班撚屌又唔使扣分？ 咩道理啊

含大仔係咁架啦
個個都搏高gpa tran走
你低分過我咪少個敵人

矛錯，無恥係我含大仔本性！

Tran得去邊 至少我響中大未見過恒大人

數學系

數學系dean List! Jimmy!

恆管小學...

含幼配浸小
正

之後係咪樹中

依家事主點？

等到果日present 完，事主同果5條友留底同prof.講番呢件事 同睇下prof.點俾分？

推推佢先，跪求數學男神Jimmy IG

佢地決定左平分啦 落堂都唔搵prof.傾了

不過 正式收到分先再作結論 繼續討論

G持

原因就好似係佢地D teammate既其他part有唔識做，但係我朋友就做完自己part就無睇group了

咁就係你朋友(你)ON LUN9 LA

你嘅前題:
1. 人地有野唔識做
2. 我朋友唔睇group

結論：
我朋友on9

我真係睇唔明 可能我啲Logic都真係太廢

Btw LUN你老母

第一，too long cant read
第二，無人想知